MacOS 嚴重漏洞 毋須密碼登入取得管理權限

蘋果桌面電腦、手提電腦使用到的 macOS 作業系統，一向以安全見稱，但最近被發現不少重大漏洞。除了早前自爆用戶密碼之外，最新發現的漏洞更加嚴重：所有運行 macOS High Sierra 的蘋果電腦，毋須輸入密碼，都可以取得電腦的所有權限。

最新消息：蘋果發表回應，在更新推出前，用戶可依照蘋果的指示為「root」帳戶設定密碼。

macOS 在需要進行重大系統變更的時候，都會彈出圖中的畫面詢問密碼。而在這裡只要輸入「root」為使用者名稱，密碼留空，就可以成功登入並取得 Mac 的權限。

另一方面，在用戶登入畫面中，這一招同樣生效。只要填上「root」為使用者名稱，留空密碼，就能成功登入電腦，並取得管理者權限。小編在安裝有 macOS 10.3.1 版本的 MacBook Pro 2017 進行試驗，以這種方式可成功登入一個名為「System Administrator」的管理者帳戶。

▲只要在登入畫面輸入root為使用者名稱

▲就能成功登入電腦，更取得管理者權限

這個漏洞在訪客帳戶亦能夠使用。在系統偏好設定的「使用者與群組」中，只要按畫面左下角的鎖頭按鈕，以上述方法登入，同樣可取得權限。目前發現在 macOS High Sierra 10.13.1 以及 10.13.2 都能重現此問題。

根據 Macrumors 的消息，蘋果已對此漏洞進行修復。但有新版推出之前，用戶可以上述方式登入這個「root」帳戶，並在系統偏好設定中為其加入密碼，以竭止其他人利用此方式不法使用你的電腦。

資料來源：Macrumors

root 唔打 password 都 log in 到呢種低級錯誤都犯
真係蘋果已死

......................................

root 仲要無密碼 apple痴咩線

垃圾

話mac os安全個d去左邊

梗係唔出post,等個post沉落去啦

唔係咁on9下話

Tim cock死左之後真係好垃圾

唔係下話....

......

果迷上水未

apple d developer 每日就係做呢d 漏洞出黎俾自己fix 過日晨

dllm 死蘋果

apple又撚狗

諗起d ifan狗 理直氣壯 話apple安全，而家出事 唔敢出聲個樣就爽

一日最衰都係嗰個 Steve Jods
Tim Cock 啲心血就嚟俾佢敗晒喇

貼廣告做咩

永遠唔會用xxx做錢銀交易

Tim cock同光澤民係咪fd子黎

已轉windows

屌你越做越衰

apple真係好"安全", 安全到果迷潛哂水

( Show Blocked User - 雷比爾將軍. )

( Show Blocked User - 雷比爾將軍. )

迫人睇廣告
你係咪on9

十足我屋企個 router 咁

真係work，屌佢老母apple有冇咁on9

Apple好安全，用家問題

柒到冇眼睇

咁既POST得兩頁, 如果係MICROSOFT, 三星, 大陸廠應該爆POST了

不願面對

上面全部an狗，block曬了

咁既低級錯誤都出到
Steve job死左bill gate準備收埋apple嚟玩？

Apple 就好似香港97之後咁撚樣

用家問題

我部 macOS 10.3.1

試過，入唔到喎？

新機至有bugs?

我部冇喎，點搞？

High Sierra

琴日升左 屌佢老味

apple 開始學到野，microxxx 真係唔夠apple 泥

屌 我想講 啱啱升完 仆佢個街

蘋果安全性世界第一

出咗 fix 喇
Security Update 2017-001